\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 08. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{24.09.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\begin{align*}
    f(x) = \sqrt{x} = x^{\frac{1}{2}} \\
    f'(x) = \frac{1}{2}x^{-\frac{1}{2}} \\
    f''(x) = -\frac{1}{4}x^{-\frac{3}{2}} \\
    f'''(x) = \frac{3}{8}x^{-\frac{5}{2}} \\
    f^{(4)}(x) = -\frac{15}{16}x^{-\frac{7}{2}} \\
    f^{(5)}(x) = \frac{105}{32}x^{-\frac{9}{2}} \\
    T_2(x) = \frac{f(1)}{0!}(x-1)^0 + \frac{f'(1)}{1!}(x-1)^{1} + \frac{f''(1)}{2!}(x-1)^{2} \\
    = 1 + \frac{1}{2}(x-1) - \frac{1}{8}(x-1)^2 \\
    \intertext{$\xi$ muss zwischen dem Entwicklungspunkt $f(0)$ und x liegen, also: $\xi \in \left]1,x\right[ \cup \left]x,1\right[$} \\
    R_2(x) = \frac{f'''(\xi)}{3!}(x-1)^3 = \frac{1}{16}\xi^{-\frac{5}{2}}(x-1)^3 \\
    T_4(x) =
    \frac{f(1)}{0!}(x-1)^0
    + \frac{f'(1)}{1!}(x-1)^{1}
    + \frac{f''(1)}{2!}(x-1)^{2}
    + \frac{f'''(1)}{3!}(x-1)^{3}
    + \frac{f^{4}(1)}{3!}(x-1)^{4} \\
    = 1 + \frac{1}{2}(x-1) - \frac{1}{8}(x-1)^2 + \frac{3}{48}(x-1)^3 -\frac{5}{128}(x-1)^4 \\
    \intertext{Für $x$ gilt:}
    | x - 1 | \leq \frac{1}{2}
    \intertext{Für $x - 1 \geq 0 \Leftrightarrow x \geq 1$}
    x - 1 \leq \frac{1}{2}
    \Leftrightarrow x \leq \frac{3}{2}
    \intertext{Für $x - 1 < 0 \Leftrightarrow x < 1$}
    x - 1 \geq \frac{1}{2}
    \Leftrightarrow x \geq \frac{1}{2} \\
    \Rightarrow L = \left[1,\frac{3}{2}\right]
    \intertext{Den Maximalen Fehler des Restglieds von $T_2$, abschätzen. $x \in \left[1,\frac{3}{2}\right]$ und $\xi \in \left]1,\frac{3}{2}\right[$}
    R_2\left(\frac{3}{2}\right)
    = \frac{1}{16}\xi^{-\frac{5}{2}}\left(\frac{3}{2}-1\right)^3
    = \frac{1}{128}\xi^{-\frac{5}{2}}
    = \frac{1}{128 \sqrt{\xi^5}}
    \leq \frac{1}{128 \sqrt{1^5}}
    = \frac{1}{128} = 0,0078125 \\
    T_2(1,1) = 1,04875 \\
    T_4(1,1) = 1.048808594 \\
    \intertext{Taschenrechner $\sqrt{1,1} = 1,048808848$}
    \intertext{$T_4$ lieftert eine genauere Approximation von $\sqrt{1,1}$, nämlich auf sechs Nachkommastellen genau, anstatt nur drei bei $T_2$}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 5}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \intertext{Für $x,y > 0, x,y,\in \mathbb{R}$ gilt:}
    0 \leq (x-y)^2 \\
    \Leftrightarrow 0 \leq x^2 -2xy+y^2 \\
    \Leftrightarrow 4xy \leq x^2 + 2xy + y^2 \\
    \Leftrightarrow xy \leq \frac{x^2+2xy+y^2}{4} = \frac{(x+y)^2}{4} \\
    \Leftrightarrow (xy)^{\frac{1}{2}} \leq \frac{x+y}{2} \\
    \Leftrightarrow \ln(xy^{\frac{1}{2}}) \leq \ln\left(\frac{x+y}{2}\right) \\
    \Leftrightarrow \frac{\ln(xy)}{2} = \frac{\ln(x) + \ln(y)}{2} \leq \ln\left(\frac{x+y}{2}\right)
\end{align*}
\section*{Aufgabe 7}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    v(t) = s'(t) = \left(\frac{v^2}{g} \ln\left(\cosh\left(\frac{gt}{v}\right)\right)\right)'
    = \frac{v^2 g \sinh(\frac{gt}{v})}{vg \cosh(\frac{gt}{v})}
    = v \tanh\left(\frac{gt}{v}\right) \\
    a(t) = s'(t) = \left(v \tanh\left(\frac{gt}{v}\right)\right)'
    = v \cdot \frac{g}{\cosh(\frac{gt}{v})^2v}
    = \frac{g}{\cosh(\frac{gt}{v})^2}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    s(5) = \frac{50^2 m/s}{9,81m/s^2} \ln\left(\cosh\left(\frac{9,81m/s^2 \cdot 5s}{50m/s}\right)\right)
    = 283,52m \\
    \Delta s = s'(t) \cdot \Delta t
    = 50m/s \cdot \tanh\left(\frac{9,81m/s^2 \cdot 5s}{50m/s}\right) \cdot \frac{1}{2} = \pm 18,84m \\
    |\Delta s| = 18,84m
\end{align*}
\end{document}